% Created 2018-05-11 Pi 10:27
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{Michal Kováčik}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Michal Kováčik},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.2.2 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\section{23.2.2018}
\label{sec:orgf972a5b}
\begin{itemize}
\item fungujeme ako ucenie so spatnou vazbou
\item schopnost ucit sa zavisi od  funkcnosti nasho tela
\item \textbf{kyberniticka skola z Palo Alto} - snazili sa systematizovat a popisat sposob prezivania a komunikacie
\begin{itemize}
\item na to nadvazuje neurolinguisticke programovanie - da sa zneuzit na manipulaciu, je to \textbf{burzoazna paveda}
\item treba metody vyskusat a co nebude fungovat, tak dropnut
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{skupinova dynamika}
\label{sec:orgfe143a5}
\begin{itemize}
\item skupina ktora funguje spolu dlhsie, tak sformuje iste roly (kritik, vodca, \ldots{})
\item treba si vsimat aj formu komunikacie, nielen obsah
\end{itemize}

\subsubsection{rozhovory medzi sebou}
\label{sec:orgfb26c2c}
\begin{itemize}
\item najlepsie som sa sustredil na obsah ked sme sedeli ako v autobuse
\begin{itemize}
\item vyzera ze aj vacsina ludi suhlasi
\end{itemize}
\item tvarou k tvar som sa viac sustredil na mimiku, obsahu som si zapamatal menej
\begin{itemize}
\item viacej som si fixoval dojem ako obsah
\end{itemize}
\item chrbtom k sebe bolo najhorsie, lebo som sa musel vykrucat a nepocul som dobre
\begin{itemize}
\item aj s tymto suhlasili ludia
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{zhrnutie}
\label{sec:org93c6e66}
\begin{itemize}
\item poloha zavisi od typu komunikacie, co chceme komunikovat
\item zavisi od vzajomnych vztahov v skupine (podriadeny-nadriadeny)
\end{itemize}

\subsection{uloha}
\label{sec:orgdad2e60}
\begin{itemize}
\item vsimat si ako stojim, sedim resp. aku mam posturu pri rozhovore s niekym
\end{itemize}

\subsubsection{pozorovania}
\label{sec:org344ec4b}
\begin{itemize}
\item potvrdili sa pozorovania z cvicenia, ovela lepsie sa mi sustredi na obsah, ked cloveka nevidim
\item ked sedim za pc, je castejsie, ze si niekto prisadne vedla, ked nieco potrebuje prediskutovat,
\end{itemize}
ako oproti skrz monitor.
\begin{itemize}
\item ked cloveka vidim, tak sa snazim desifrovat jeho mimiku a gestikulaciu
\item ked sa potrebujem sa sustredit na obsah a clovek stoji oproti mne, tak uhybam pohladom, alebo privieram oci
\end{itemize}

\section{2.3.2018}
\label{sec:orge3f27bc}
\begin{itemize}
\item ticho v triede obcas nastava, ked ludi soknes, alebo potrebuju si premysliet, alebo nevedia co dalej
\item treba nechat aj introvertnejsich ludi nech sa prejavia, inak zostanu uplne potlaceni
\item bez moderacie su automaticky uprednostneni extroverti
\item je fajn namiesat vyvazene male skupinky extrovert-introvert
\begin{itemize}
\item v malej skupinke sa presadi aj introvert, ktory ma problem vo velkej skupine
\item je fajn nechat ich pracovat bez prerusenia, vzdat sa casti kontroly
\end{itemize}
\item netreba ticho vzdy za kazdu cenu prerusit
\end{itemize}

\subsection{aspekty komunikacie}
\label{sec:org80a4592}
\subsubsection{verbalna}
\label{sec:org0049cf2}
\begin{itemize}
\item lingvisticka - tyka sa obsahu
\begin{itemize}
\item slovnik (krcmovy, odborny)
\item formalnost, neformalnost
\end{itemize}

\item paralingvisticka - tyka sa hlasu
\begin{itemize}
\item ton hlasu / hlasitost
\item tempo
\item intonacia
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{neverbalne}
\label{sec:orga43165f}
\begin{itemize}
\item gestikulacia
\item mimika
\item postoj
\item vzdialenost
\item dotyk
\item vzhlad, oblecenie
\item pomocky a okolie
\item ocny kontakt
\end{itemize}

\subsubsection{interakcia}
\label{sec:org5f60b25}
\begin{itemize}
\item ide napriec kategoriami, ale neni samostatna
\item pri prednaske s publikom
\item dodrziavanie zauzivanych postupov (podanie ruk, pokec o pocasi)
\end{itemize}

\subsubsection{dalsie delenie}
\label{sec:org0a49652}
\begin{itemize}
\item verbalne
\item akusticke
\item kinesteticke/pohybove
\item proprioceptivne (stiahnuty zaludok, motyliky, potenie)
\end{itemize}

\subsection{komunikacia}
\label{sec:orge42ac9e}

\subsubsection{obsah}
\label{sec:org4c168e1}
\begin{itemize}
\item vyrazove prostriedky
\item aj chybajuca komunikacia nieco komunikuje (nerusit pls)
\end{itemize}

\subsubsection{vztah}
\label{sec:orgaa6887e}
\begin{itemize}
\item casto urcuje vyrazove prostriedky na komunikaciu rovnakej spravy, inak komunikujem rovnaky obsah s ludmi, ktorymi mam iny vztah
\end{itemize}

\subsubsection{nekongruentna komunikacia}
\label{sec:orgc2462fc}
\begin{itemize}
\item nesulad medzi obsahom a nonverbalnou komunikaciou
\end{itemize}

\subsection{zrelost vztahu}
\label{sec:org8a850fd}
\begin{itemize}
\item moze byt nezhoda na urovni obsahu, ale na urovni vztahu je to ok
\begin{itemize}
\item plati pre zrele vztahy, manzelska hadka, zdrave pary to neposkodi
\end{itemize}
\item moze byt zhoda obsahu, ale toho druheho to nastve, lebo stating the obvious
\begin{itemize}
\item je tam stopka, osol polievku, 2+2=4
\end{itemize}
\item miesanie obsahu: Ak ma milujes, musis somnou suhlasit.
\end{itemize}

\subsection{metakomunikacia}
\label{sec:org03168a1}
\begin{itemize}
\item ustanovenie pravidiel buducej komunikacie
\item vyjasnenie si nejasnosti pri beznej komunikacii
\item niektore veci treba neriesit v kolektive, ale samostatne
\end{itemize}

\subsection{Uloha}
\label{sec:orgd272a96}
\begin{itemize}
\item vsimajte si to ako ludia gestikuluju (ine ako slovny obsah)
\begin{itemize}
\item ludia sa radi dotykaju svojej hlavy, najma ked maju nieco, na co sa treba sustredit
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{9.3.2018}
\label{sec:orgaaace18}

\subsection{principy beznej komunikacie}
\label{sec:org749593e}
\begin{enumerate}
\item inicializacia - repektovat model sveta druhych
\begin{itemize}
\item na zaklade senzorickej infomacie vytvaram vlastny model sveta
\item mam nejake merania (stekli ma krku) a mam rozne hypotezy (lezie mravec, niekto ma stekli, pristalo mi tam ufo)
\item potom Bayesovsky priradim aposteriorne pravdepodobnosti k hypotezam a vyberiem si to najpravdepodobnejsie
\item ak nazbieram dostatok dat, ktore su v rozpore s mojim videnim sveta, treba zahodit model a vytvorit novy
\end{itemize}
\item mat stanoveny ciel, tak aby to bolo zmyslovo otestovatelne
\begin{itemize}
\item dietatu je lepsie povedat drz sa poriadne a nie nespadni. treba vediet co chcem dosiahnut nielen co chcem odtranit
\item je to lepsie meratelne, da sa vyhodnocovat ci sa k cielu priblizujem
\end{itemize}
\item registrovat signaly a vyhodnocovat ucinnost konania vzhladom na ciel
\begin{itemize}
\item ked mi decko ziva a pozera z okna, tak to treba vyhodnotit, ze asi ho nebavim a teda nedosahujem ciel ho nieco naucit
\end{itemize}
\item byt flexibilny (obmienat svoje spravanie) na zaklade spatnej vazby
\begin{itemize}
\item male decko bude skusat velke mnozstvo vstupov, az kym nedosiahne svoj ciel (kup mi lego), od pekneho prosenia, cez krik az po hadzanie sa o zem
\item postupuju metodou pokus-omyl
\item dospely dokaze mentalne simulovat a nepotrebuje tolko pokusov
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{zrkadlove neurony}
\label{sec:org6bdebce}
\begin{itemize}
\item pri pozorovani aktivity u inych ludi, dokazem zazit podobny pocit ako oni (napriklad pri futbale)
\item zaklad pri empatii
\end{itemize}

\subsubsection{zmyslovo uchopena realita}
\label{sec:orga789726}
\begin{itemize}
\item pozorovanie: niekto sa zacervenal
\begin{itemize}
\item hypoteza: asi sa citi trapne
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{hnev}
\label{sec:org07125f0}
\begin{itemize}
\item prirovnanie k tlakovej nadobe
\begin{itemize}
\item vypustit paru, vybuch
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{osobny ciel pre tento predmet}
\label{sec:orgbed390b}
\begin{itemize}
\item viaze sa to na poviedku o troch grosoch, niecom som od fakulty dostal a citim potrebu to nejakych sposobom vratit, sposob akym to vratit je v sucasnosti pre mna asistencia na cviceniach
\item chcem, aby mladsi studenti spravili predmet aj vdaka tomu, ze som im ja pomohol/vysvetlil
\item meratelny vysledok - statisticky signifikantne vacsi podiel studentov prejde predmetom PrPr ako v minulych rokoch, kde takato asistencia nebola
\end{itemize}

\subsection{uloha}
\label{sec:org06ce9e0}
\begin{itemize}
\item 5 minut uprimne do zaujmom pocuvat
\begin{itemize}
\item vyhnane do extremu, bolo to neprirodzene v tom, ze ten rozhovor bol nevyvazeny
\item vacsinou sme skoncili pri politike
\end{itemize}

\item vsimaj si aky mas postoj a ako jeho zmena vplyva na prezivanie
\begin{itemize}
\item fungovalo to skor ako nalada -> postoj, opacne moc nie, ked som to forcoval
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{16.3.2018}
\label{sec:org8eb62c1}
\subsection{cvicenie - mapa vlastnej identity a hranic}
\label{sec:orgae08f51}
\subsubsection{kto si (ako sa identifikujes)?}
\label{sec:org4cb54b5}
\begin{itemize}
\item developer, laviciar, student, pracujuca chudoba, jozef mak - clovek milion
\end{itemize}
\subsubsection{co sa ti posledne deje (telesne, vo vztahoch, co sa ta dotyka zo svetoveho diania)?}
\label{sec:org8f20bea}
\begin{itemize}
\item zijem totalnu rutinu, tyzdne su de facto volne zamenitelne, kazdy tyzden sa opakuje rovnaky scenar
\item obcas ma bolievaju krize, ale pomaha na to trosku cviku
\item znepokojuju ma trumpove vojnychtive vyhlasenia
\end{itemize}
\subsubsection{aki ludia ta rozculuju?}
\label{sec:org5025955}
\begin{itemize}
\item prilis tvrdohlavi, ked sa nevedia zlomit pod mnozstvom dokazov a argumentov
\item dlhobo prilis hlucni
\end{itemize}
\subsubsection{co sa ti v poslednej dobe snivalo}
\label{sec:org07dc09d}
\begin{itemize}
\item nepamatam sa, ale viem ze to malo velmi dobry dej, lebo som sa zobudil kulturne vyzity
\end{itemize}
\subsubsection{co by chcel, rad mal, ale nedokazes, netrufas si, alebo ti nie je dopriate?}
\label{sec:org6ddd348}
\begin{itemize}
\item chcel by som sa porozpravat s mamou
\item chcel by som normalny, zdravy vztah
\end{itemize}
\subsubsection{co je tvoj najsilnejsi zmyslovy vnem prave teraz}
\label{sec:org8116c66}
\begin{itemize}
\item klapot susedovej klavesnice
\item tik v lavom oku
\end{itemize}
\subsection{teoria - process oriented psychology}
\label{sec:org65c6162}
\begin{itemize}
\item decko je lepsie pochvalit za snahu ako za vysledky, lebo potom si bude vyberat tazsie ulohy a viacej na nich makat, ako dosahovat ez uspech
\item kazdy ma nejake vlastne hranice - cim vacsi mur, tym lepsia ochrana proti vonkajsku, ale aj moze obmedzovat pri dosahovani svojich ziadosti
\item podobna dynamika plati aj na kolektivnej urovni, spolocnost tiez potrebuje hranice (protokoly) spravania
\end{itemize}
\subsection{cvicenie 2 - vzitie sa do niekoho ineho}
\label{sec:orgd92ec76}
\begin{itemize}
\item vyskusat si nieco co mi nejde z pohladu osoby, ktorej to ide
\item napad: verejne odpovedat na otazky
\item napad: robit dotaznik s cudzimi ludmi
\end{itemize}
\subsection{tvorivost}
\label{sec:org0d16e4b}
\begin{itemize}
\item vymysliet nieco co splna poziadavky:
\begin{itemize}
\item nove
\item uzitocne
\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{uloha}
\label{sec:org9440a8d}
\begin{itemize}
\item vsimni si ako viem, ze uz nespim
\item co je moj prvy ranny vnem
\item doniest nejaky suvisli text, ktory som napisal sam
\end{itemize}
\section{23.3.2018}
\label{sec:org58ff5a2}
\subsection{prevtelenie sa do role}
\label{sec:orgc8da2a2}
\subsubsection{jozo}
\label{sec:orgdfd832c}
\begin{itemize}
\item jozo chcel skoncit v praci a mal problem opustit malu firmu, ktora by mohla mat existencne problemy
\item vymyslel si sebavedomu postavu, bol chcel stoj co stoj skoncit
\item skusal som ho z pozicie manazera najprv mu skusit urobit ustupky, potom zvysit plat a potom ho citovo vydierat, ze opusti svoj projekt, svoje dieta, potom ze ohrozi firmu
\item bolo to pre neho neprirodzene a bol prilis nepriatelsky
\end{itemize}
\subsubsection{ja}
\label{sec:org3a04db8}
\begin{itemize}
\item problem s cielavedomim oslovovanim cudzich ludi
\item je mi to neprijemne ako z jednej tak z druhej strany
\item postava - doriot, nema s tym problem a po 2 puncoch s rumom sa neda zastavit
\item skusili sme najprv scenu, ze som oslovil cudzieho cloveka v kaviarni a popytal som ho o minutku
\item potom sme si to skusili obaja, ze sme obisli triedu a narusili rozhovory inych ludi
\item ludia reagovali dostatocne realisticky, lebo to necakali, stretli sme sa aj s odmietnutim
\end{itemize}
\section{6.4.2018}
\label{sec:org3ae3e2a}
\subsection{sposoby ucenia sa}
\label{sec:org0ba2a7a}
\subsubsection{kanaly}
\label{sec:org61f1bdf}
\begin{itemize}
\item vizualny (podobne ako cicerove prejavy, kedy si robil mentalnu prechadzku cez dom)
\item auditivny (prednasky, alebo citanie si nahlas)
\item prakticky/motoricky (chcem si na to siahnut)
\end{itemize}

\subsubsection{komunikacia s niekym inym}
\label{sec:org3ee4e36}
\begin{itemize}
\item ze ti povie, ze sa ta nechce dotykat, ale chce sa pozerat
\item ale si vybere peknu fotelku, v ktorej sa naprd sedi
\item to je fixacia na jeden kanal
\end{itemize}

\subsection{triedenie do kanalov}
\label{sec:orge367ded}
\begin{itemize}
\item mal som ovela viac kinestetickych obratov ako som si myslel, ale to je asi biasnute slovencinou
\item stale si myslim, ze som vizualny, lebo zvukovy vyhral vdaka priamej reci, co je bezny prostriedok rozpravania
\end{itemize}

\subsection{pisanie prejavu}
\label{sec:orgd959efe}
Važení kolegovia,

zaznel v pléne návrh, na zavedenie školného na verejných vysokých školách od prvého roku štúdia. Nemohol som uveriť vlastným ušiam.
Pán kolega navrhovateľ ignoruje hlasy chudobnejších vrstiev, ktoré volajú po vzdelaní.
Zároveň svojim návrhom vytvára disharmóniu medzi ústavou a bežnou legislatívou, pretože ústava hovorí, že právo na vzdelanie je zaručené.

Vypočujte si hypotetický, ale možno pravdivý príbeh vidiečana Miša z Oravy, ktorého syn má talent a chcel by študovať vysokej škole muzických umení.
Keďže Mišo pracuje ako poľnohospodár a jeho peňaženka, kvôli rozkradnutým agrodotácia (hovorím hlavne o vás kolegovia zo smeru), zíva prázdnotou,
nebol by schopný nemať v bruchu vyhrávajúcich cigáňov, a zároveň vypočuť hlas svojho syna a nechať ho vyštudovať.

Preto na vás apelujem, vypočujte slová rozumu a navždy umlčte hlasy volajúce po zavedení školného.

Ďakujem, že ste ma pozorne vypočuli.

\subsection{uloha}
\label{sec:orgdc5d8b9}
\begin{itemize}
\item napisat inzerat:
\begin{itemize}
\item Predam notebook, takmer nepouzivany. Chodieval som s nim na web, obcas som nacrel aj do hernej sfery. Ma necely rok a su na nom viditelne len drobne znamky pouzivania.
\end{itemize}
\end{itemize}
Panty nevrzgaju, disk je nehlucny, operacny system je legalny. Len osobny odber, kontakt na mail. 

\begin{itemize}
\item Kupim auto, musi mat dobry zvuk. Nesmie mat deravy vyfuk, to znie strasne. Idealne, ked si to mozem prist vypocut. Volajte tc.
\end{itemize}

\section{13.4.2018}
\label{sec:org853c8ba}
\subsection{zurnal}
\label{sec:org38d1b8e}
\begin{itemize}
\item zbieranie dat o smere pohladu dopadlo neslavne, nejako explicitne v
rozhovoroch to velmi neslo
\item skor to fungovalo na samom sebe, ale mozno len preto, ze som vedel co som mal
robit
\item tomasovi to celkom fungovalo
\end{itemize}
\subsubsection{hra}
\label{sec:org66d41d8}
\begin{itemize}
\item tomasovi fungovalo predstavovanie a pamat rozdelenie ale nie vertikalne urovne
\item veci co sledovat pri rozhovore je strasne vela :/
\end{itemize}
\subsubsection{spatna vazba}
\label{sec:orgbc1410c}
\begin{itemize}
\item pomiesane kontexty pri jednotlivych bodoch ma pomylili
\end{itemize}
\subsubsection{autentickost pri na ludoch orientovanom principe}
\label{sec:orgbf1efe5}
\begin{itemize}
\item ta autentickost moze podla mna podryvat autoritu
\end{itemize}

\subsection{ako nieco od niekoho chciet}
\label{sec:orge006f6a}
\begin{itemize}
\item citove vydieranie
\item strasenie nasledkami
\item spomenutie minulych zasluh
\item ponuka protihodnoty
\item byt mily
\item ked chcem na niekoho apelovat, je fajn sprijemnit prostredie, posadit cloveka
tak, zeby mu nesvietilo do oci
\item je dobre spravit kavu, alebo caj
\item niektore veci je dobre riesit pri prechadzke
\item je dobre stretnutie casovo oramcovat
\item niektore veci je mozno lepsie riesit mailom, mozem to pisat vo viacerych
iteraciach a lepsie si premysliet co poviem
\end{itemize}

\subsection{spatna vazba}
\label{sec:org583c128}
\begin{itemize}
\item konkretnost
\begin{itemize}
\item nehovorit veci typu si zly, ale pomenovat konkretne
\end{itemize}
\item ohlad na potreby davajuceho a prijemcu
\begin{itemize}
\item netreba byt zbytocne prilis kruty
\end{itemize}
\item tyka sa spravania, ktore sa da zmenit
\begin{itemize}
\item mas krive nohy
\end{itemize}
\item tyka sa spravania, ktore sa uskutocnilo (nie pred 3 rokmi)
\item ma byt opisna, nie hodnotiaca, zahrna subjektivne pocity toho, kto ju dava.
Konfrontujem so sebou, nie s teoriou - toto plati pre osobne vztahy, nie pre
pedagogicky vztah
\item vyziadana je lepsie ako vnucovana
\item jasna a kongruentna - v sulade s tym co si myslim
\end{itemize}

\subsection{person centered approach (domain driven development)}
\label{sec:orgd696447}
\subsubsection{zrucnosti / techniky}
\label{sec:orgd182e01}
\begin{itemize}
\item hodnoty, presvedcenia
\item kazdy clovek sa ma potencial na rozvoj, pokial ma na to dobre podmienky
(bezpecne a podporne prostredie)
\item ucenie sa neda naforcovat niekomu proti jeho voli. \textbf{ucenie sa} je dolezitejsie
ako \textbf{ucenie}
\item \textbf{akceptacia}
\begin{itemize}
\item prijimam druhu osobu ako cloveka s vlastnymi potrebami a logikou
\item ale ak ziak rusi, tak ho mozem zrovnat, lebo tym rusi ostatnych
\end{itemize}
\item \textbf{emptia}
\item \textbf{autentickost/kongruencia}
\begin{itemize}
\item ked som nervozny mam to dat najavo
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{20.4.2018}
\label{sec:org256390a}
\subsection{Zurnal}
\label{sec:orge93412c}
\begin{itemize}
\item vraj nejaky dvojito zaslepeny experiment ukazal, ze posobenie cez jeden kanal
nema statisticky vyznamny efekt
\item uz marsal kutuzov hovoril, ze najdolezitejsia vo vojenskom umeni je zdrvujuca presila
\item zamiena pojem skepticizmu a pesimizmu, co sa mi nepaci, lebo sam sa povazujem za skeptika
\end{itemize}

\subsection{aktivita}
\label{sec:org47fe91a}
\begin{enumerate}
\item zoznam rol v mojom zivote
\begin{itemize}
\item brat
\item syn
\item vnuk
\item student
\item dohodar vo firme
\item clen vedenia FLM
\item skeptik
\end{itemize}
\item ktore naberaju na dolezitosti a ustupuju do uzadia
\begin{itemize}
\item najdolezitejsie je dokoncit skolu, takze student
\item druhou najdolezitejsou je ufinancovat pobyt v BA a naklady na vzdelanie,
takze dohodar vo firme
\item vsetky ostatne su potlacene momentalne na ukor prvych dvoch
\end{itemize}
\item kompatibilita a konflikt roli
\begin{itemize}
\item rodinne role su uplne nekonfliktne v zmysle posobenia v nich
\item najviac v konflikte su praca a studium, lebo sa navzajom obmedzuju, lebo
ked pracujem tak nestudujem, ale ked nepracujem, tak nemozem ufinancovat
studium
\end{itemize}
\item co ktora rola umoznuje, ake dava privilegia
\begin{itemize}
\item tie rodinne poskytuju iste zazemie, pocit istoty, ze keby slo vsetko do
kytek, tak stale je este kam ustupit a preskupit sily
\item studentska rola mi umoznuje prist do styku s informaciami, s ktorymi by som
sa normalne nestretol, alebo by som ich cielene nevyhladavat, uz len preto
ze som nevedel, ze nieco take existuje, zaroven poskytuje moznost intelektualneho
zazitku
\item praca mi dava financnu istotu a do istej miery slobodu v tom, ze sa musim
obmedzovat v materialnom zmysle mensej miere ako v case ked som ju nemal
\end{itemize}
\item v com ma rola obmedzuje
\begin{itemize}
\item necitim nejake obmedzovanie ine ako casove
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{privilegia ucitelskeho cechu}
\label{sec:orgc030d2c}
\begin{itemize}
\item autorita - pravo viest
\item prazdniny
\item hodnoti studentov
\item kontakt s mladsimi ludmi
\end{itemize}

\subsubsection{obmedzenia uc. cechu}
\label{sec:org53805b0}
\begin{itemize}
\item sebakontrola
\item prazdniny su pevne dane
\item zodpovednost za vedomosti a bezpecnost
\item boj s presilou
\end{itemize}

\subsection{spolocenske postavenie/rank}
\label{sec:org1e5338a}
\begin{itemize}
\item \textbf{socialny}
\begin{itemize}
\item ekonomicky
\item rod (meeeeeh)
\item vek a zdravie
\item rasa
\item sexualna orientacia
\item nabozenstvo
\item rodinny stav
\item lokalita
\item vzdelanie
\item znamosti
\end{itemize}
\item \textbf{strukturalny/kontextovy}
\begin{itemize}
\item v danej organizacii/situacii sa rozdelia role
\item funkcia
\item prirodzena autorita
\end{itemize}
\item \textbf{psychologicky/spiritualny}
\begin{itemize}
\item sebadovera
\item extrovert/introver
\item schopnost zvladat konflikty
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{uloha}
\label{sec:org8f56c7d}
\begin{itemize}
\item vsimat si signaly ranku v beznych situaciach
\item pouzi rank a pomoz niekomu kto ho nema
\end{itemize}
\section{27.4.2018}
\label{sec:org22cdc36}
\subsection{zurnal}
\label{sec:orgb474801}
\begin{itemize}
\item som urobil zo seba debila, ked som zopakoval co bolo povedane. fakt prijemne.
\item nezda sa mi, ze identita je silnejsia ako roly, podla mna identita vyplyva z rol, ktore mam
\end{itemize}

\subsection{notes}
\label{sec:org50e8985}
\begin{enumerate}
\item prostredie
\item cinnosti/spravanie
\item zrucnosti, schopnosti, strategie
\item hodnoty, presvedcenie
\item roly
\item identita
\item spiritualita
\end{enumerate}


\begin{itemize}
\item cim viac urovni viem obsiahnut nejakou aktivitou, tym mam vacsiu sancu na uspech
\end{itemize}

\subsubsection{cvicenie}
\label{sec:org4a9ee5b}
\begin{itemize}
\item realizacia projektu - killbills
\end{itemize}


\begin{enumerate}
\item prostredie - potrebovali by sme pravdebodobne byt von zo skoly, mat vlastne kancelarie
\item cinnosti/spravanie - treba, aby sme kazdy boli zastupitelni, treba pracovat na kazdej casti systemu
\begin{itemize}
\item treba sa ku sebe zacat spravat viac s respektom, obcas sa pri nas veduci timu snazi past macky
\end{itemize}
\item strategie a schopnosti - treba viacej zacat spolupracovat s potencialnymi obchodnymi partnermi, nehanbit sa pytat si peniaze za pracu
\begin{itemize}
\item na to treba dopilovat nase softskills a business skills
\end{itemize}
\item hodnoty a presvedcenia - treba postavit vybudovanie znacky, dobreho mena podniku na prve miesto, ale to sa da az po skole
\item roly - treba si uvedomit, ze ak to myslime vazne, tak budeme v role zivnostnikov/podnikatelov a nebudeme studenti so zachrannym lanom
\item identita - treba prekonat prirodzenu introverciu a zacat byt viacej outgoing, lepsie vychadzat s partnermi
\end{enumerate}

\subsubsection{cvicenie - zivotna vizia}
\label{sec:orge1087a8}
\begin{enumerate}
\item kedy ste mali pocit, ze ste naozaj nazive? vrcholne zazitky zivota?
\begin{itemize}
\item maturita
\item promocia
\item prva pusa?
\end{itemize}
\item zistite ako suvisia s vasim zakladnym smerovanim, zivotnou viziou: ake je moje miesto vo svete, co je mojou ulohou?
\begin{itemize}
\item chcem vybudovat dobry zaklad pre buducu rodinu, na to potrebujem slusny plat
\item chcem robit nieco co ma bavi - riesit zaujimave problemy
\item bavi ma aj odovzdavat to co viem dalej niekomu koho to zaujima
\end{itemize}
\item ako by sme mohli z vizie cerpat a uplatnit ju v povolani ucitela
\begin{itemize}
\item pre mna je to hlavne podakovanie alma mater, ze mi dava moznost uplatnit moj ciel
\item ucim lebo ma to bavi a zaroven vraciam to co som dostal, aby zostala zachovana kontinuita cechu
\end{itemize}
\item ktory aspekt ucitelstva je z hladiska vasej vizie ten najdolezitejsi
\begin{itemize}
\item zachovanie zrucnosti, nik tu nebude naveky a treba aby po nas prisli dalsi
\item aj moje deti raz budu studovat (snad) a je treba aby ich mal kto ucit
\end{itemize}
\end{enumerate}
\section{4.5.2018}
\label{sec:orgcbe2f1e}
\subsection{Zurnal}
\label{sec:org0d184f5}
\begin{itemize}
\item treba mat doveru v schopnosti studenta (hmm, podla mna iba do istej miery)
\end{itemize}
\subsection{cvicenie: najlepsi ucitel}
\label{sec:orga97ae70}
\begin{itemize}
\item najoblubenejsi ucitel: prof. Nosal
\item co ho robilo vynimocnym
\begin{itemize}
\item nebol to typicky ucitel co stoji pred tabulou a prednasa celej triede
\item posadil nas do kruhu a sadol si k nam a sme sa rozpravali
\end{itemize}
\item preco sme ho mali radi
\begin{itemize}
\item bol priatelsky
\item mal rad humor
\item vzdy bol v dobrej nalade
\end{itemize}
\item ako s nami zaobchadzal
\begin{itemize}
\item jednal s nami ako so seberovnymi
\item povzbudzoval, aby sme ho upozornovali na chyby
\item nebali sme sa ho pytat ked sme nerozumeli
\item povzbudzoval diskusiu
\end{itemize}
\item jeho zakladne smerovanie/osobna vizia
\begin{itemize}
\item snazil sa nas zapalit pre predmet
\item vedel, ze ked nas bude bavit to co uci, tak sa viac naucime
\item podporoval v nas kriticke myslenie
\end{itemize}
\item diltsove urovne
\begin{itemize}
\item prostredie/spravanie 
\begin{itemize}
\item posadil nas v ucebni do kruhu a sedel s name
\item spraval sa k nam priatelsky, ale ked niekto vyrusoval, tak stacilo ze na neho skaredo pozrel, to bol 2 metrovy chlapisko
\end{itemize}
\item cinnosti
\begin{itemize}
\item sem tam prelozit prednasku nejakym vtipom
\item ked sa vypracuvalo zadanie, chodil pomedzi studentov a pytal sa ci je vsetko ok
\end{itemize}
\item zrucnosti
\begin{itemize}
\item vedel komunikovat s ludmi
\item vedel dobre prednasat
\item vedel moderovat diskusiu, nenechal nas sklznut pri diskusiach niekam prec
\end{itemize}
\item hodnoty a postoje
\begin{itemize}
\item podla mna chcel aby sme na neho niekedy potom spominali
\item chcel nas niecim obohatit
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{cvicenie: Rola ucitela a s nou spojeny rank}
\label{sec:orge8e759a}
\begin{enumerate}
\item Co ma robi v role ucitela vynimocnym? Co vdaka skusenostiam dokazem?
\begin{itemize}
\item myslim, ze viem dobre pouzivat metafory, metonymie a prirovnania pri vysvetlovani
\end{itemize}
\item Kde ste silny? Kedy sa citim suverejne hrdo a dobre.
\begin{itemize}
\item dobre sa citim, ked student, ktoremu vysvetlujem zazije aha pocit
\end{itemize}
\item Kedy sa citim slabsi, ziaci ma nerespektuju atd?
\begin{itemize}
\item neviem. na vs som ani len nezazil ako divak situaciu, zeby bol nejaky velky konflikt
\item ked si niekto listuje facebook miesto toho aby robil cviko, ale nikoho nerusi, tak whatever, nech si listuje. poviem cvikarovi, nech mu neda body za aktivitu, ak uz nema vsetko hotove
\end{itemize}
\item Aplikuj 1 a 2 na situaciu v 3
\begin{itemize}
\item neviem, asi keby bol nejaky konflikt, alebo problem, tak by som to nechal na cviciacom, keby som sa do toho zamiesal, tak mu mozem poskodit autoritu, pokial by som s nim nesuhlasil
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsection{Domaca uloha}
\label{sec:orgd9747a6}
\begin{itemize}
\item sleduj ci mas otvoreny senk
\begin{itemize}
\item ja som cely tyzden pisal diplomovku zavrety na izbe a stekal na kazdeho kto sa prihovoril
\item otvorene som mal len pre joza, lebo sme spolu pisali zadanie
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{11.5.2018}
\label{sec:org04cda40}
\subsection{zurnal}
\label{sec:org17e883d}
\begin{itemize}
\item kedy mi uz je blizkost neprijemna. no pri dievcatach som mal mensi radius, co
je celkom pochopitelne
\item ked som sa nechal viest so zavretymi ocami, tak to bol divny pocit, ale viedol
dobre
\item povedal som jozovi, ze by som chcel byt taky usilovny a snazivy ako on
\item pohlo somnou, ze ma vnimaju ako zdraveho a open-minded skeptika, paci sa mi
to, ze ma tak vnimaju, lebo sam seba za takeho povazujem
\end{itemize}

\subsection{cvicenie: Vyrusovac}
\label{sec:orged52a13}
\begin{enumerate}
\item co ma lakalo klast odpor? aku zmenu som sledoval?
\begin{itemize}
\item casto kladiem odpor voci veciam, ktore mi nedavaju zmysel, alebo sa mi
nezdaju dobre, alebo ktore si myslim, ze by sli urobit lepsie. Ale tie veci
sa ma musia tykat a musi mi na nich zalezat.
\item naposledy v praci, ked chceli preplacat nadcasy az ked sa nazbiera nad
niekolko hodin
\item chodievam na odborarske akcie, s Ondekom a Habanom a potom s nimi na pivo
\end{itemize}
\item fungovalo to?
\begin{itemize}
\item ako kedy, vacsinou sa pohybujem v spolocnosti schopnej chapat argumenty a
vtedy to funguje pokial mam pravdu
\end{itemize}
\item kde by sa teraz zisla rola vyrusovaca?
\begin{itemize}
\item po fyzickej stranke by sa zisla
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{document}